!!! note ""
    - Tranzakciókezelés
    - Ütemezések, tranzakciókezelés zárakkal, 2PL
    - Hierarchikus adategységek zárolása, szigorú protokoll
    - Helyreállítás rendszerhibák után, időbélyeges tranzakciókezelés
    - Verziókezelés alapú tranzakciókezelés

...
